\assignementTitle{Отправка транзакций}{3}

Базовой операцией, которая может изменять состояние блокчейн Ethereum, является
транзакция. Самое простое действие для изменения состояния - отправка средств
с адреса на адрес. Для этого в транзакции указывается адрес получателя и сумма,
которая пересылается. Если транзакция отправляется интерактивно через JavaScript
консоль или в приложении непосредственно помощью библиотек \texttt{web3} для
Python или JavaScript, то также указывается адрес отправителя.

Узел, на котором в итоге формируется транзакция для отправки в сеть, пытается
получить доступ к приватному ключу отправителя и подписать им транзакцию.
Для того, чтобы узел успешно смог выполнить операцию, чаще всего, необходимо
предварительно разблокировать соответствующий адрес на нем с использованием
пароля доступа к приватному ключу.

Помимо суммы, указываемой в поле ''value'', можно также передавать данные через 
поле ''data''. Эти данные обычно не используются программным обеспечением 
кошельков, и поэтому к ним сложно получить доступ - для этого нужно вызывать метод
\texttt{getTransaction} модуля \texttt{eth} в консоли или в приложении, использующем
\texttt{web3} библиотеку.

Обработка каждой транзакции на узле, включающем их в новый блок (при условии, что потом
блок будет принят остальной частью сети Ethereum), потребляет газ. Газ - понятие, 
введенное в блокчейн Ethereum, чтобы контролировать ресурсы потребляемые виртуальной 
машиной Ethereum (Ethereum Virtual Machine, EVM). Например, обработка обычной транзакции
перевода средств с адреса на адрес потребляет $21000$ газа.

Предполагаемое количество газа (поле ''gas''), которое может потратиться в ходе
обработки транзакции умножается на цену за единицу газа (''gasPrice'') и вычитается
с баланса адреса, отправившего транзакцию. Если выясняется, что у адреса на балансе не
хватает средств для обработки транзакции, то она не включается в блок и не обрабатывается.

Газ тратится не только на обработку информации, но также и на ее хранение, поэтому
он потребляется за каждый байт, переданный как ''data'' в теле транзакции.

Итоговое количество газа, потраченное в ходе включения транзакции в блок, можно
узнать в поле ''gasUsed'' при вызове метода \texttt{getTransactionReceipt}
модуля \texttt{eth}.

Отправьте в сеть Ethereum две транзакции с разными данными в поле ''data'' и определите,
на сколько в одной транзакции потреблялось больше газа, чем в другой.

\inputfmtSection

Во входном файле - две строки, определяющие данные, которые должны быть отправлены.
Первая строка для первой транзакции, вторая строка - для второй.
Данные указаны в шестнадцатеричной системе счисления.

\outputfmtSection

Одно число – разница потребленного газа между двумя транзакциями. При указании ответа
нужно использовать модуль числа.

\exampleSection

\sampleTitle{1}
\begin{myverbbox}{\vinput}
0000000022957a00000000000000006e0000b3495300
f10019070000b9bb66b717004e000056d9
\end{myverbbox}
\begin{myverbbox}{\voutput}
236
\end{myverbbox}
\inputoutputTable

\includeSolutionIfExistsByPath{2nd_tour_progr/04_wallet/02_sending_transactions/solution}
